瑞典招聘廣告改圖被批性別歧視

【Now新聞台】平時在社交網站經常見到加上諷刺時弊字句的改圖，有些都頗有趣，不過不要以為改圖只是開玩笑，無傷大雅。

英國《衛報》報道，瑞典一間公司在招聘廣告中，用了一張經常被人拿來改圖的照片，引起軒然大波。

這張看似是一對情侶在逛街，男子轉身凝視另一名女子激怒女朋友的相片，這張照片深受網民歡迎，網上出現各式各樣配上不同字句的版本，是去年最廣為流傳的改圖之一。

瑞典一間互聯網服務供應商幾個月前就用了這張圖片，在社交網站Facebook刊登招聘廣告，把圖中的男朋友標籤做「你」，女友是「你現時工作的地方」，而吸引目光的女子當然就是代表他們公司。

這個廣告引來近千個回應，當中大部分都是批評廣告性別歧視、不尊重女性，認為這間公司不歡迎，也不適合女士在那裏工作。

瑞典的廣告監察專員介入調查，最終評定廣告涉及歧視，把女性物化，只着重女性的外表和令人覺得男士可以像轉換工作般隨意更換女伴，不過監察專員無權懲罰公司。

涉事的公司就解釋，廣告只是想表達他們是具吸引力的僱主，相信了解網絡文化的人會明白他們無意冒犯任何人，堅持他們沒做錯。